【旺角騷亂】9名陪審員宣誓完畢 本民前支持者正式獲豁免

前年大年初二凌晨旺角發生騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦等5人被控煽惑暴動及參與暴動等罪，案件今在高院續審。昨日抽出的4男5女陪審員今早正式宣誓，而昨天有數名陪審員未正式豁免，包括自爆是本土民主前線「堅定支持者」的男士，隨著9人陪審團組成，法官下令豁免該數名人士不用擔任本案陪審員。

庭上正式讀出6項罪，梁天琦被控一項煽惑暴動罪及兩項暴動罪；李諾文則被控一項暴動罪；盧建民被控一項暴動罪；林傲軒被控一項非法集結及一項暴動罪；林倫慶則被控三項暴動罪。

梁天琦面對的控罪是指他於前年2月8日至2月9日，在旺角砵蘭街，連同一個稱黃台仰的人，非法煽惑旺角砵蘭街的參與暴動。另外兩項暴動罪則指梁天琦在旺角砵蘭街及亞皆老街參與暴動。

5名被告否認全部罪名。

法官提醒陪審員，某些控罪針對單一被告，某些控罪則控告多名被告，是因為源於同一系列事件、地點時間相約，因方便審訊才在同一聆訊進行。但陪審團必須獨立考慮證供，各項控罪可能有不同裁決。

香港人真係好有創意

擺明俾人揀中又唔想做先咁講

我覺得如果有一日審689個陣會有陪審員話我愛CY

為咗返工你可以去到幾盡？

有類似案例

「不喜歡曾蔭權」陪審員遭叮走

一中年男子開首即表明「I don't like Donald Tsang so much personally, that's certainly a good reason」（我個人來說不太喜歡曾蔭權，這必定是一個好原因吧）。法官不接受，但他還是遭辯方反對他出任。

如果係真，就真係終極豬閪蠢隊友

咁如果話自己係鬥爭委員會堅持支持者呢